西環集中營：無人可賴 政府建制反蝕章

節錄

西環集中營：無人可賴 政府建制反蝕章

■人大常委會聯同港府前日DQ四位民主派立法會議員，更引發民主派立會議員總辭。資料圖片

人大常委會聯同港府前日DQ四位民主派立法會議員，更引發民主派立會議員總辭，特首林鄭月娥在記者會上不禁喜形於色，因為她終於不用面對民主派立法會議員批評，立會內也再無人可以「阻頭阻勢」。。。。。。。。。。，「但有時輸贏唔可以睇一時、睇表面，真正蝕章可能係政府同建制派」。

相關新聞：美加德澳歐盟痛斥中共DQ議員 英將制裁林鄭政府

該政界中人指，表面上立會沒有民主派後，港府及建制派將順風順水，但他指同樣地，以往香港面對的問題，經濟是否可以搞好、抗疫會否出問題，「冇得再鬧民主派議員玩政治、拉布、拖後腳，所有責任都要由政府同建制派承擔」，這些問題也是親政府市民最關心，「日後政府、立會做唔到嘢，班藍絲冇得鬧民主派，咪鬧建制」。

他又指立會內部份建制議員平日也是靠鬧泛民出位，。。。。。。。。。。。

相關新聞：譚惠珠降溫：人大非針對拉布

「好似開條路畀民主派」

至於民主派，該政界中人稱，。。。。。。。。。。。，民主派在主席梁君彥有權用盡剪布下，「拉布效果越嚟越低、民主派議會抗爭空間越嚟越窄，當日決定延任承擔政治壓力亦越嚟越大」。

可是，北京突然出手DQ民主派立會議員，有民主派人士向該政界中人形容「好似突然開條路畀民主派」，可以用總辭反守為攻，「如果唔係，民主派現時好難打總辭牌，未到大灣區投票議案上，民主派已被陰乾」，至於北京、建制威嚇總辭議員不能再參選，該民主派人士反問，「留喺立法會你估又會畀你選咩？咪一樣有其他藉口封殺！」

季陶

周一、三、五刊出

所以咪話依下on9囉，本身成班泛民喺議會到都乜都做唔到，對共產黨留喺到仲好過趕走晒

為啖氣。邊有諗咁長遠

將來會唔會變咗主旋律係離地黨對貼地黨
保持鬥爭思想

將心比己你讀緊小學果陣會識諗呢啲嘢

到時駛乜賴，新聞唔報負面野，跟著話全部市民支持政府施政，反對嘅只係一小撮人同抹黑，用國安法拉人咪得